〔八奇領域〕武侯乩文 + 推背圖深度討論

我半年前響舊登貼過一次
近來整理咗啲新資料
亦都推翻咗少少之前既分析
響呢邊會再次Post番哂出黎, 方便大家繼續討論

因為寫故事而做資料搜集既關係，過往兩年讀過好多關於中國預言書既網上資料
Post入面既資料係由不同既網頁收集番黎
有可能出現殘體字
敬請勿Hi

首先
在支那流傳最出名既預言書有：

推背圖
馬前課
梅花詩
燒餅歌

上面四首預言詩，推背圖因為有清朝金聖嘆既批注版本
而呢個version係有預言出清朝以後嘅事
所以可信性亦都非常高

另外最新簇簇，亦都最有公信力既係諸葛武侯百年乩文
因為當年占得乩文既時候，已經響報紙登咗出黎
近乎係冇可能偽冒

要解讀古中國嘅預言
須知道佢地有一個固定既模式

1。名詞多數係謎語式拆字
可以係名字、封號、國旗、乳名
而且唔會出現含糊籠統嘅形容詞

例：人我太陽爭北土
人我＞俄
太陽＞日

2。預言作者全部係大中華膠
絕對唔會用港台或者其他國家既角度去寫作
就算武侯乩文寫作地係香港亦唔例外
所以方位同政治取態，我地需要以大中華向左走向右走既方向去諗

再舉同一個例：人我太陽爭北土
「北土」指既係支那既北土（東北三省地區）
因為嚮俄佬眼中，果度係東土
嚮架仔眼中，果度係西土
要正確解讀就只可以支那作為世界中心去諗

3。年份
古中國係以天干地支去計算年份
六十年為一甲子，之後無限Loop番去第一年
絕對唔存在半點公曆成份嚮當中

如果有解讀係係乜乜乜加埋等於1997年
咁1997年就有大事發生喇
呢類解讀一定係錯

相反，預言詩偏向用十二生肖去標記年份
如果見到果堆動物
好可能係講緊事件年份

例一：
「一朝聽得金雞叫 大海沉沉日已過」
（推背圖第第三九象）
日本侵華，1945酉年肖雞

例二：
「世界干戈終爆發 鼠尾牛頭發現時」
（武侯乱文）
二次大戰爆發日期
鼠尾：1936年，丙子年，12月12日發生西安事變
牛頭：1937年丁丑年

4。時序
同歐洲最出名既預言家諾斯特拉達姆斯嘅世紀連綿唔同
中國古代既預言詩係有跟時間性嘅
當然畀假冒版本混雜咗既話其中，就好難分真偽
唯有用唔同嘅預言去互相參照

好講咗咁耐
先貼番啲基本資料
等大家唔駛四圍搵

先講咗推背圖先
“推背圖”是中國預言中最為著名的奇書之一

全集一卷,凡六十圖像,以卦分系之。每幅圖像之下均有讖語,並附有 “頌曰”詩四句,預言後世興旺治亂之事。“推背圖”是根據第六十圖像(最後 一卦)中的頌曰“萬萬千千說不盡,不如推背去歸休。”而名。

推背圖,傳聞是一千三百多年前,由唐朝太宗皇帝(李世民)命兩位當時著名的 天相家李淳風和袁天罡所作,以推算大唐國運

由於李淳風推算的上了癮, 一發不可收, 竟推算到唐以後中國 2000 多年的命運, 直到袁天罡推他的背, 說道:「天機不可再瀉,還是回去休息吧!」, 既是第 60 像所述, 所以推背圖因此得名

由唐開始一直預言到未來世界大同, 當中共包括六十象。六十, 代表著迴圈周而復始的意思。

推背圖因為它預言的準確, 使歷朝歷代的統治者心驚, 一直被列為禁書

直到今日它在大陸依然沒能逃脫禁書的黑名單。我們只有在港臺的一些網站得以一覽它的玄妙

推背圖共六十象, 除去第一像引言和最後一象結言並非預言外, 共有 58 像預言

從大唐氣數(第 2 像) 一直預言到世界大同 (第 59 像), 且每像相接, 決無次序錯亂

其中, 在金聖歎老先生在世的時候已應驗到第 33 像。一般認為由第三十九至四十七象,是代表由二十世紀中葉至廿一世紀上半葉的中國預言, 而且由三十九至四十二象都已經發生

推背圖因為它預言的準確, 使歷朝歷代的統治者心驚, 宋太祖時詔禁推背圖, 但民間多有藏本, 禁不勝禁。

太祖說:「不必多禁,正當混之耳。」於是有大量的版本流傳到民間。

吳越地區流行用《推背圖》給孩子起 名。由於歷代均嚴禁此類讖書,該書在流傳的過程中又不斷被人篡改, 將已知的歷史改成圖讖, 加以比附, 故其本來面目已渺不可考

推背圖傳本不一, 如清朝光緒十三年(1887)出現的抄本, 有 67 圖像。
目前較為常見的是有金聖歎作序並加以評注字樣的六十圖版本, 是明末清初自負其才、肆言無忌的文學批評家金聖歎(字若采)的批註點評本

金版書一卷, 六十象, 按天干、地支排序。 每象有圖一幅、讖語四句、「頌曰」四句、金聖歎評注一段

起「自從盤古迄希夷」，終「不如推背去歸休」。 而今天我們看到的金聖歎評批的版本, 原本現仍保存於臺北故宮博物院中

拎啲近少少既，慢慢一步步討論

推背圖第 36 象 第三六象 己亥 幹下巽上 小畜

讖曰:
纖纖女子
赤手禦敵
不分禍福
燈光蔽日

頌曰:
雙拳旋轉乾坤
海內無端不靖
母子不分先後
西望長安入覲

金聖歎：「此象疑一女子能定中原,建都長安。」

纖纖女子：
慈禧

不分禍福：
由於義和團運動本身缺乏正確的領導，含有很大的盲目和愚昧成分

燈光蔽日：
『燈光』是指朱紅燈及義和團中由婦人組成的隊伍「紅燈照」

雙拳旋轉乾坤
『雙拳』指義和拳、義和團。『旋轉乾坤』即指義和團是來自八卦教。

海內無端不靖：
『海內』即中國境內。『不靖』即不安定。

母子不分先後
『母子』即指慈禧及光緒。『不分先後』便指一齊逃難到西安。

西望長安入覲
『西望長安』是指「西安」。『入覲』即謁見皇帝，即以西安為臨時行宮。1900年8月16日晚，「八國聯軍」佔領北京，慈禧、光緒便逃到西安。

呢件事係嚮金聖嘆以後既年代發生，所以肯定係「預言」

推背圖第 37 象 第三十七象 庚子 震下巽上 益

讖曰:

漢水茫茫
不統繼統
南北不分
和衷與共

頌曰:
水清終有竭
倒戈逢八月
海內竟無王
半凶還半吉

1911 年 10 月 10 日(宣統三年八月), 武昌起義爆發, 開始了推翻清王朝統治的辛亥革命

1912 年 2 月 12 日, 清朝宣統帝被迫宣佈退位, 清朝亡

從此中原陷入軍閥割據混戰時期

漢水茫茫 不統繼統：
1. 漢水指武昌
2. 另有一個講法係「水」指滿清
3. 個統字唔知跟宣統有冇關？

南北不分 和衷與共：
意指全國上下，共渡艱難，同時又隱藏「共和」二字

水清終有竭 倒戈逢八月：
倒戈意指武昌起義是清朝湖北新軍工程第八營中的革命黨人倒戈而起，發生在宣統三年八月的武昌起義滅亡了清王朝

海內竟無王：
軍閥割據的局面取代了原本統一末清王朝

半凶還半吉：
呢句有一個講法，就係「凶=衰/哀」
所以半凶半吉可以合成一個「袁」字。暗指袁世凱
至於會唔會太gamtrolia 就各自表述喇

推背圖第 39 象 第三十九象 壬寅震下艮上 頤

讖曰
鳥無足 山有月
旭初升 人都哭

頌曰
十二月中氣不和
南山有雀北山羅
一朝聽得金雞叫
大海沈沈日已過

鳥無足：呢兩句要同埋幅圖一齊睇。鳥無足，圖中既島腳下是山，合成一島字

山有月：圖中嘅月亮出左一半，即係月字冇咗下面，變成日

兩者合成就係「日島」

十二月 中氣不和：十二月中並不是指十二月中旬，而是十二個月嘅的中間一半, 乃六月

此句意指在陰曆六月發生的「七七事變」

南山有雀北山羅：羅指捉雀的網羅。此句意日軍自北南下,勢如破竹,似網羅撲雀一樣佔領中國土地, 屠殺中國軍民

一朝聽得金雞叫 大海沈沈日已過：金雞指五行屬金的酉雞年（1945 年是已酉年）

留名

好，終於講到最九唔搭八既一象喇

第四十象，癸卯，巽下艮上，山風蠱

讖曰：

一二三四
無土有主
小小天罡
垂拱而治

頌曰：
一口東來氣太驕
腳下無履首無毛
若逢木子冰霜渙
生我者猴死我雕

圖解：
三個童子玩傳球，球有三顆，中間一童手持之兩顆球

讖頌解譯：
有人話本象之讖頌分別描述中華民國傳位與國共內戰之情形。

一二三四：
有人話係暗示中華民國傳位四位總統（由於古巨基當過兩次，因此圖中只有三個童子），不過我覺得好牽強

無土有主：
講「共產主義」？
定係講國民政府失去國土？

小小天罡：
有指係蔣介石
根據巴打「傳教士張六常 」既解說：
天罡辰為石，河魁戌為麈，小吉未為燥土，大吉丑為濕土
蔣介石既石可以指「天罡」

垂拱而治：
呢個成語通常形容管治毫不費力
同時句中拆字既話，同時有「共」同「台」二字

一口：
有人指又係「石」，即蔣介石
倉頡咩

東來氣太驕：
出自「紫氣東來」成語故事
又可以指周恩「來」與毛澤「東」

腳下無履：解唔到

首無毛：指「毛」澤東？

若逢木子冰霜渙：
木子=李

其他解唔到

坊間所謂解釋呢一象既講法，通常都係硬加落去啲史實度，勉強解釋而成

既然解得咁差，就要考慮以下兩種可能性：
1. 呢一象畀人撈亂左
2. 呢一象係generic 咁講述整個朝代既

要否定呢兩個問題，就要將呢一象cross reference 番上世紀最勁揪既預言：諸葛武侯乩文

欲知後事如何
請聽下回分解

而家先錯開話題
睇睇武侯乩文

據說在玄圓學院開幕，在粉嶺佔示所成一《武侯百年乩》

乩文早在1933年在香港工商日報上公佈的全文，證據確鑿。 讓人瞠目結舌，目瞪口呆

仔細對照了下，現在網上流傳的武侯百年乩和原文基本一模一樣：

民國二十二年（1933年）癸酉吉日諸葛孔明在粉嶺乩示

天數茫茫不可知
鸞台暫說各生知
世界干戈終爆發
鼠尾牛頭髮現時
此次戰禍非小可
鳶飛魚躍也愁眉
天下生靈西復東
可憐遍地是哀鴻
屍填溝壑無人拾
血染山河滿地紅
天下重武不重文
那怪環球亂紛紛
人我太陽爭北土
美人東渡海波生
十四一心人發奮
水去西方啟戰爭
晉有出頭寧坐視
中央生草不堪耘
切齒讎仇今始復
堅固金城壹旦傾
除非攜手馬先生
馬騰四海似蘇秦
遊說辯才世罕有
掉他三寸舌風生
得與聯軍說事因
東人首肯易調停
青天白日由西落
五星旗幟向東生
二蔣相爭一蔣傷
兩陳相遇一陳亡
東土不如西土樂
五羊風雨見悲傷
水巷仍須是樂邦
諸生不用走忙忙
錢財散盡猶小事
性命安全謝上蒼
今宵略說言和語
留與明宵話短長

其二
紅日落完白日落
五星燦爛文明國
中山傾頹草木殃
豺狼虎豹同一鑊
兩重火土甚光明
士農工商皆有作
木子楊花真武興
小小天罡何足論
強反弱兮弱反強
王氣金陵黯然盡
故都□北聚英華
文物衣冠頭尚白
氣運南方出豪傑
克定中原謀統一
佳人絕色自西來
弄權竊國氣驕溢
狐兔成群功狗烹
倒亂君臣誰與匹
太陽沉去霧雲收
萬國低頭拜彌勒
治亂循環有定時
根樹生枝惟四七
聖人星出現南方
紀念化為公正堂
西南獨立曇花現
飛虎潛龍勢莫當
聯軍東指同壹氣
劍仙俠士有奇秘
水能克火火無功
炮火飛機何處避
此是陰陽造化機
意土發明成絕技
稱雄東土日己終
物歸原主非奇事
此時國恥一齊消

其三
四海昇平多吉兆
異術殺人不用刀
偃武修文日月高
三教聖人同住世
群魔妖怪豈能逃
可嘆草頭燒不盡
野外春風吹又生
官中仗劍除奸佞
白頭變作赤頭人
田間再出華盛頓
造福人群是真命
此人原是紫微星
定國安民功德盛
執中守一定乾坤
巍巍蕩蕩希堯舜
百年世事不勝悲
誠恐諸君不及見
好修因果待來生
將相公侯前世善
或是星辰下界來
或是神仙搖一變
或是前生因果大
當然轉世功名顯
山人復對諸君談
續上前文同一線
千年萬載事悠悠
縱使神仙難預算
略將一二說君知
酬答諸君還了願
山人告別返山川
來年再會諸君面
諸君各自顧前程
好向靈山勤修煉

出處：

當年份報紙

Lm

咦絲打妳又黎捧場
妳係咪改咗名？

本人做個解讀吧，武侯百年乩說的是1933年以後一百年的事情，大家很榮幸能見證以後30年左右的事情。 由於只是100年，與推背圖，此預言描寫的事件極其緊湊和連貫。 更令人驚奇的是，以後的事情與推背圖43像到47像一摸一樣。

民國二十二年（1933年）癸酉吉日諸葛孔明在粉嶺乩示

天數茫茫不可知
鸞台暫說各生知
世界干戈終爆發
鼠尾牛頭髮現時（預言二戰的爆發，鼠年之尾，牛年之初，1937年）

此次戰禍非小可
鳶飛魚躍也愁眉
天下生靈西復東
可憐遍地是哀鴻
屍填溝壑無人拾
血染山河滿地紅
天下重武不重文
那怪環球亂紛紛
（描述了二戰的慘烈）

人我太陽爭北土（俄與日爭奪中國北面）
美人東渡海波生（美國參與太平洋戰爭）
十四一心人發奮（十四一心人為「德」字）
水去西方啟戰爭（水去為「法」）
晉有出頭寧坐視（「普」魯士）
中央生草不堪耘（「英」國）
切齒讎仇今始復
堅固金城壹旦傾（應該是馬奇諾防線的崩潰）

除非攜手馬先生
馬騰四海似蘇秦
遊說辯才世罕有
掉他三寸舌風生
得與聯軍說事因
東人首肯易調停
（有說是馬歇爾促成盟軍的形成；
但更有說服力的講法是馬先生=邱吉爾。
邱吉爾成功游說美國結盟進行反攻，而他的貴族頭銜剛好是是「馬爾巴羅」）

青天白日由西落（民國）
五星旗幟向東生（共產五星）
二蔣相爭一蔣傷 （蔣介石與蔣光鼐）
兩陳相遇一陳亡（陳毅與陳誠）
東土不如西土樂（二戰後西邊安定了，遠東的中國還在打）
五羊風雨見悲傷（廣州）
水巷仍須是樂邦（水巷為港，內戰香港沒被波及）
諸生不用走忙忙

錢財散盡猶小事
性命安全謝上蒼
今宵略說言和語
留與明宵話短長

值得注意的是
上述第一段的乩文好有「國際視野」
而唔係淨係著眼於支那本土既大中華膠

相比之下，之後既第二第三段就只集中於支那
所以亦同另一大中華膠推背同極其吻合

其二

紅日落完白日落（KMT退台）
五星燦爛文明國（共產黨國成立， 簡直係神預言 ）
中山傾頹草木殃
豺狼虎豹同一鑊
兩重火土甚光明
士農工商皆有作

木子楊花真武興
小小天罡何足論（又係蔣介石？）
強反弱兮弱反強（國共此消彼長）
王氣金陵黯然盡（金陵為南京）

故都□北聚英華
文物衣冠頭尚白
氣運南方出豪傑
克定中原謀統一

佳人絕色自西來（江青，曾經為演員，可能果個年代既人覺得佢好好J）
弄權竊國氣驕溢（四人幫）

狐兔成群功狗烹
倒亂君臣誰與匹

太陽沉去霧雲收（毛魔歸西）
萬國低頭拜彌勒
（鄧小平上位。有解乩文人說鄧「形似」彌勒佛，又話佢家鄉拜佛云云，簡直亂鳩咁估。
彌勒的確是指鄧，但原因係彌勒為「佛祖正統承人」咁既意思，意味鄧係毛既正統繼任者。呢個講法比較make sense，同時隱喻左作者將毛當作為佛祖）

以上係已經解通既部份
之後既乩文同推背圖可為非常相似

相對應既部份需要互相參照，先至容易估到所謂何事

我地再跳番去推背圖
拎幾個有明顯重覆用字既段落去做比較

第42象
讖曰：
美人自西來
朝中日漸安
長弓在地
危而不危

頌曰：
西方女子琵琶仙
皎皎衣裳色更鮮
此時渾跡居朝市
鬧亂君臣百萬般

圖：
圖為一女子抱著琵琶，地上有一兔及長弓

美人自西來：
江青是隨毛從陜西嚟北京；美唔美就見仁見智喇

長弓在地：
『長弓』為「張」，指「四人幫」的第二號人物張春橋。懷仁堂事變當中，他是第一個到場被捕。『在地』即被打倒。

危而不危
示經過10年零5個月，至1976年10月，四人幫被打倒，「文化大革命」的危機將會轉危為安。

西方女子琵琶仙
「琵琶」共有四個「王」，有指暗喻四人幫

皎皎衣裳色更鮮
江青原名「李雲鶴」（雲鶴即係白鶴），曾以「藍萍」為藝名做過電影演員，最後再改名為「江青」，取其青出於藍既意思。
名字由「白」變「藍」再變「青」，所以有『色更鮮』之說

再對比一下武侯乩文：
佳人絕色自西來
弄權竊國氣驕溢
狐兔成群功狗烹
倒亂君臣誰與匹

雖然重覆咗既字只有「佳人」「色」「西」「鬧亂君臣 vs 倒亂君臣」

觀乎前文後理，明顯係講緊同一件事

高質Post留名

我都想跟郭嘉學野

原文明明係五色旗幟向東生

補充些少，睇推背點常從六十四卦找數字，41-44象有一個有趣的現象，就係全部都係屬「火」

推背圖：
第四十象 癸卯 艮上巽下 山風蠱
第四十一象 甲辰 離上離下 離為火
第四十二象 乙巳 離上艮下 火山旅
第四十三象 丙午 離上巽下 火風鼎
第四十四象 丁未 離上坎下 火水未濟
第四十五象 戊申 坎下艮上 山水蒙

我哋一併睇睇「五德終始說」既理論

「五德」是中國戰國時期的陰陽家鄒衍所主張的歷史觀念，與天下的空間觀念構成中國文化重要成分。「五德」是指五行木、火、土、金、水所代表的五種德性。「終始」指「五德」的週而復始的循環運轉。

戰國時代，齊國思想家鄒衍鼓吹按五行運行規律解釋王朝更替
其要點為某王朝因得天授五行中一德，「受命」於天而成為天子

而當其德衰微，無法繼續統治時，便會有王朝具五行中排序下一德取代，「革命」於天而重新受命。

後來，自明太祖朱元璋始的皇朝最高統治者常常自稱「奉天承運皇帝」，當中所謂「承運」就是意味著五德終始說的「德」運。

鄒衍說：「五德從所不勝，虞土、夏木、殷金、周火。」
木剋土、金剋木、火剋金、水剋火、土剋水。由於黑色屬於水，所以秦朝崇尚黑色。

按照鄒衍的說法，五行代表的五種德性是以相剋的關係傳遞的，後世也有人提出五行相生的說法來解釋五德終始。

多謝你提出呢個疑問

有一個說法，指五色旗應該係中華民國建國之初執政的南京臨時政府和北洋政府所採用的國旗

戰國時秦始皇掃滅群雄，統一天下，全面接受鄒衍說，自稱以水德君臨天下
官服都係以黑色為主

在王莽篡漢之前，一般採用五行相剋說。交替順序為：
黃帝（土）→夏（木）→商（金）→周（火）→秦（水[4]，秦代尚黑，以十月為正）→漢（漢高祖時水、漢武帝時土，尚黃服）

王莽篡漢後為了證明其政權的合法性，採用了劉向父子的五行相生說，並修改漢朝以前諸朝代的德性，交替順序為：
黃帝（土）→夏（金）→商（水）→周（木）→漢（火）

一直到元代皆採此說：
漢（火）→曹魏（土）→晉（金）→北魏（水）→北周（木）→隋（火）→唐（土[5]，唐代以褚色為貴）→後梁、後晉（金）→後漢（水）→後周（木）→宋（火，午祖戌臘）→金（土）

自元之後，又變為相剋說：
元（金）→明（火）→清（水）

清朝原為金國，而明朝的「明」屬火，火克金，努爾哈赤被袁崇煥打得大敗（煥字也屬火）

後女真族改「滿族」，金國改大清國
「滿清」二字均屬三點水，水克火（明）， 清皇太極改「大金」為「清」，是因為「清」用水作偏旁，而「明」字含火義，以清代明，猶如水滅火
因此這是皇太極利用迷信為自己奪取全國政權製造輿論

根住落黎既問題，就係中華民國同中共究竟屬咩呢？

橫睇掂睇，中共都係行緊「火德」
火克金，中華民國就係屬金

中華民國始於孫中「山」、蔣介「石」
土生金，似乎非常合理

但係反觀中共歷任領導人
名字從水既佔大多數
而水剋火，令到我一直懷疑呢套終始說既有效性

名字從水部的中共領導人：

毛澤東
江澤民
胡錦濤
溫家寶

留名學嘢

郭嘉巴打回來了
之前高登一直有追

留名學野

郭嘉巴打過埋黎連登開post

天機不可洩露

lm

支持，最愛神怪嘢

冇改呀

強帖留名

出力支持

腳下無履：解唔到
腳踏實地

郭嘉巴打，請問推背圖等預言書中所謂嘅「推算」過程係指數學個種推算，定係觀星個種透過觀察自然推算，這個問題有啲膠

郭嘉巴打點睇紫微聖人?

聖？邊撚度聖呀？
我偏向認為紫微星同聖人係兩個人
聖人已死、紫微星尚未發跡

按道理，推算方法係憑周易推演卦象而來
但觀乎推背圖嘅精準程度，肯撚定作者本人已經清楚整個歷史故事，再抽啲特別之處，編成啞謎編集成書

以現今科學理論，根本就解釋唔到

終於等到依個post！留個靚名先

願聞其詳

太誇張，二千年歷史又點會能夠如此清楚，btw，武侯乩文中那句「田間再出華盛頓」係指香港會出現一個帶領香港人獨立嘅人物？

會唔會指品客
一來佢個名有華字
二來去過美國留學
三個名中有「田」（華）
同埋佢的確係「白頭翁」

不過預言亦有一句白頭變作赤頭人.....

我覺得佢有排都未有咁嘅份量被寫入推背圖
而呢位「華盛頓」係未來新朝代嘅國父
即係孫中山嘅級數
暫時政壇中似乎未有一位咁嘅人冒起

而推背圖第44既雙羽四足應該係指習大？
的確做到周成，中國表面強大

繼續講番呢部份先

之前忽發奇想
假如毛澤東、胡撚濤、江澤民等人，八字五行如果唔係屬水，而係屬木
咁一切就合理得多！
佢哋個名之所以咁多「水」，係因為知道五行欠水，所以改個從水嘅名，以求「水生木」補番佢

而本身命格屬木，「木生火」，正正就係中共所需要嘅

確定咗共朝係屬火德
除咗可以同推背圖相呼應之外
響部分乱文將可以有另一種解讀方法
且聽下回分解

留明

其實郭嘉巴打熟唔熟皇極經世同推演方法
以我所知, 曾經有師傳透露過佢師傳套太乙神數除左年太乙行五元六紀共三百六十(一周天), 重有得再上

出漏post

［班門弄斧］
我試下解少少

治亂循環有定時
根樹生枝惟四七砌唔掂d數字，我覺得同六四有關。47可能解427遊行
聖人星出現南方字面解一個南方出世嘅領袖，我硬係覺得解陳水扁
紀念化為公正堂中正紀念堂改做民主廣場單野？定係紀念胡耀邦變做反共？
西南獨立曇花現藏獨定係講天安門廣場短暫「自治」？
飛虎潛龍勢莫當
聯軍東指同壹氣呢兩句解六四清場定伊拉克戰爭？
劍仙俠士有奇秘
水能克火火無功
炮火飛機何處避
此是陰陽造化機
意土發明成絕技會唔會係講金融事件？陰陽燭？由意大利發起嘅現代金融體系成為香港嘅強項？
稱雄東土日己終
物歸原主非奇事我覺得有兩個解法，第一個係日本收皮，釣魚台歸還中國；第二個係英國人稱雄東方嘅日子已經完結，香港「物歸原主」
此時國恥一齊消

唔熟
我甚至覺得坊間99%既「師傅」都係知啲唔知啲
導致到批出黎既結果永遠靠估
講啲嘢又模稜兩可

當然, 淨番果1%基本上係神人
你有綠識到一個係你既福氣

之前一直講推背圖同武侯乱文可以互相參照
特登整咗呢幅圖, 方便大家比較

43象後既部份, 有時間再整

圖中大家可以好方便咁睇到
兩篇預言基本上都係講緊同一堆事件
所以會有好多字眼重覆
而且兩者都係根番時間次序而寫
唔會有先後倒亂既出現

響高登個舊post 度我曾提及過聖人問題
而兩篇預言都有提及聖人, 但係時序上相差好遠
搞到好多地方解唔通

但係若然兩者的「聖人」並唔係指同一個人
咁成個時序就會合理番哂
推背圖同乱文可以並行解讀

以下係44-47象對照表

西南獨立曇花現

43象解唔通

宜家去到第幾象？

我就好奇緊, 有D人有研究推背圖, 武侯乩文都會知同用緊太乙同皇極一齊合參......

推背圖去到第44象？

追完post 鳩up下

個武候乩文可能跟住推背圖估都唔定？
始終推背圖早咁多，你話兩個完全唔識既人同一時間做出相同既推算就話姐（好似個兩條發現微積分既仆街咁）

Btw 好好睇請繼續

所以乱物最厲害既地方
係整個第一節係講二戰局勢, 呢一部份係推背圖冇既
變相Show吓quali 等你知到佢係真冇料
跟住再講同推背圖相類近既部份

就係因為咁
我地先可以拎兩者互相參照
補完番兩者各自的盲點

我哋番番去第四十象

讖曰：
一二三四
無土有主
小小天罡
垂拱而治

頌曰：
一口東來氣太驕
腳下無履首無毛
若逢木子冰霜渙
生我者猴死我雕

相對應既乱文：
紅日落完白日落
五星燦爛文明國
中山傾頹草木殃
豺狼虎豹同一鑊
兩重火土甚光明
士農工商皆有作
木子楊花真武興
小小天罡何足論

兩篇預言互相補足既資訊唔多
除咗蔣介石係核心人物，者兩均有提及「木子」（李）
蔣介石身邊姓「李」又關係密切既，我印象中只副總統及繼任者李宗仁

楊花若果係指姓楊人，則有參與西安事變的「楊虎成」

「真武」係道教中「真武大帝」
形象係半龜半蛇既玄武，係主管北方的神同水神

「木子楊花真武興，小小天罡何足論」一句仍然不明所以

順帶一提，推背圖第五象其實都有提過「楊花」
不過所指的係楊貴妃

第五象 戊辰

讖曰
楊花飛
蜀道難
截斷竹蕭方見日
更無一史乃乎安

頌曰
漁陽鼙鼓過潼關
此日君王幸劍山
木易若逢山下鬼
定於此處葬金環

金聖嘆：
「一馬鞍指安祿山，一史書指史思明。一婦人死臥地上，乃貴妃死於馬嵬坡。截斷竹蕭者肅宗即位，而安史之亂平。」

解讀：
楊花飛 - 『楊』是指楊貴妃。
蜀道難 - 天寶十四年爆發「安史之亂」，安祿山以反楊國忠為名起兵，叛軍一路勢如破竹，長驅直進。叛軍迫近長安，迫使唐玄宗從潼關奔蜀（四川）。『蜀道』而是指在奔蜀途中

截斷竹簫方見日 - 『截斷竹簫』即除去『簫』字的竹部，即為「肅」字，即唐肅宗登位，才可見到曙光

更無一吏乃平安 - 『吏』即「一史」，即史思明。

漁陽鼙鼓過潼關
『漁陽』為地名，在天津薊縣
『鼙鼓』為軍隊用的小鼓
『漁陽鼙鼓』出自唐‧白居易《長恨歌》：「漁陽鼙鼓動地來，驚破霓裳羽衣曲」。『漁陽鼙鼓』是指安祿山自漁陽興兵作反。
『過潼關』是指潼關（陝西省潼關）一破，都城長安失陷，迫使唐玄宗逃亡四川

此日君王幸劍山
『君王』指唐玄宗、『幸』為駕幸。
『劍山』是四川的劍門山，位於四川省劍閣縣北。
全句是指當唐玄宗在前往四川途中，來到劍門山。

木易若逢山下鬼
『木易』當然是指「楊」貴妃。
『山下鬼』為『嵬』字，指馬嵬驛（陝西興平西）。

定於此處葬金環
『金環』 - 楊貴妃別名「玉環」
唐玄宗帶著楊貴妃奔蜀，路經馬嵬驛，一路護駕的將士們不肯再前進，他們一致認為「安史之亂」是因楊國忠和楊貴妃而起，要求唐玄宗處死楊妃。
唐玄宗本想替楊貴妃開脫罪名，但在眾叛親離的情況下，唐玄宗的話已經起不了作用，六軍都認為楊貴妃乃禍國紅顏，不殺她則難平軍心。最後，唐玄宗只好賜楊貴妃白綾一條，使其自縊在梨樹下。
楊貴妃被賜死時僅38歲。一代紅顏，香消玉殞。
白居易《長恨歌》有書：「六軍不發無奈何，宛轉蛾眉馬前死。」

成篇預言最神既地方，就係寫出咗白居易既詩！
（推背圖成書比白居易出生早咗大約100年！）

好文lm

你係咪想聽到我講中共會覆亡?

係呀, 中共遲早滅亡
國運應該得番廿年貨仔

冇人知
大家都係鳩估

42象肯定已完
43象唔知到咗有人知,定係根本未發生

跟住落黎既幾象，坊間係冇一套被普遍認同既解讀方法既

換言之，之後落黎既東西可能係未被破解、亦有可以根本未發生

推背圖黎緊呢一象，最常被解讀為「中港關係」

推背圖第四十三象：
讖曰：
君非君
臣非臣
始艱危
終克定

頌曰：
黑兔走入青龍穴
欲盡不盡不可說
唯有外邊根樹上
三十年中子孫結

圖：
圖為二人，矮的身光頸靚，高的粗布麻衣。兩人右手後彎，隻手唔知做乜

再對比武侯乩文：
治亂循環有定時
根樹生枝惟四七
聖人星出現南方
紀念化為公正堂

兩者共通既部分有：

1. 根樹
2. 子孫結 vs 生枝 （總之係生啲新野出黎）
2. 三十年 vs 惟四七（四七二十八年）

解讀：

君非君，臣非臣
呢句配合圖中一老一少二人，似係指一大一小兩個個體既conflict。如果大人係支那，小男孩可能係香港或者台灣

始艱危，終克定
照用字看應該唔係拆字，只係直接描述事件
而推背圖係以「中國」既角度去睇所有事物
所以終克定，即係畀中共擺平

另外，武侯乩文相對應既「治亂循環有定時」
呢句既上一句係「萬國低頭拜彌勒」（鄧領導既改革開放），係好景時候。換然之呢段講述既，應為亂既時期

有說法係指中英談判初期傾唔掂數，最尾先搞得掂（而負責人老鄧當時係最高領導人，但非國家主席，乎合「君非君」之說）

黑兔走入青龍穴
有講法係「黑兔」指香港（五行中黑=水，兔似香港島地形）、「青龍」係中國。

不過武侯乩文既然冇呢類字詞，咁可能黑兔同青龍其實係講緊時間或者方位

另外，我讀過有講法係黑兔〉青龍係指1997年30-6 踏入1-7 呢個日子。可是出處已不可考，麻煩熟悉中國曆法既巴絲打指點

之前高登巴打「金田壹肆壹 」曾指出支佢行到「火風鼎」，有破舊立新之意
2024年，癸卯年。癸係陰水，係玄學中水係代表黑色。卯係兔，呢個唔多解
2025年，甲辰年。甲乙東方木，係綠色。所以青龍指甲辰唔出奇

而2025正正係香港回歸28年（惟四七）

2024年唔係甲辰年咩, 之後2025係乙巳年
另外1997年係丁丑年, 6月30日無記錯係丙午月
另外2024年係三元紫白飛星係轉入九運之年

註: 真心個人意見+建議, 最理想就係連埋皇極經世同太乙神數一齊合參

郭嘉巴打，題外話，你信唔信有前世今生，因為曾經有個神算，算我阿媽前世曾經係花木蘭和武則天，而我媽真係有花木蘭和武則天個種霸氣

條友唔係9upper，因為佢無收我阿媽錢，而且依家睇返佢真係算中曬所有野，同埋神算算到自己幾時死（真係死左）

白頭翁=習？

終克定以大中華膠來睇
香港玩完

啲圖係當時寫推背圖畫定係後期畫？

可能要睇埋四十四先知大概時間？

有冇多d有關佢嘅野？

當年幾出名嘅摸骨佬，但係盲嘅，佢聲稱曾洩露兩次天機，救左兩條命，結果自己盲左同撞車，而且自己有同神仙溝通嘅能力。，所以我覺得推背圖真係有啲癲，洩咁多天機都無事

窺探天命係有代價
btw想知你媽係點

睇到後尾枕有d 涼

一開始已經有
但係由於印刷技術未普及，多數係抄謄複製
久而久之就好似玩以訛傳訛咁，原意變得失真

留傳後世嘅推背圖主要分五個版本
其中有隻版本係彩色圖
有啲掛需要配以彩圖先拆解得到

似乎係
除非唔係

我信有前世今生
但係唔信Auntie 係花木蘭x武則天喎

呢個係最常見嘅解讀法之一

樓上老母係武則天 ，睇怕世伯應該係秦始皇

香港玩完

留名…

SEED圖華到此一遊！！

想問 點解呢一百年既事會講得咁多
會唔會過份解讀
明朝都成百年 ，點解講得咁少
現當代好似比例太多

後面幾象都好似唔再局限係中國

會唔會買緊香港最後得28（30）年貨仔玩
之後就比中共夾硬食返

大中華角度所謂終克定
唔一定係鎮壓成功或者殺撚晒你
好似都可以係解settle down件事
例如將班反賊視作化外之民

大中華撚係好高傲，佢地覺得你地比我地管跟我地學野係你既榮幸
你唔肯學係你損失，我冇所謂
我亦不屑去迫你學
所以先有王者不治夷狄既講法

終克定或者可以解做
將你貶做蠻夷，放返你係華夏文化圈入面你配既位置
當然都唔排除直接消滅你既可能性

好似係

其實推背圖每象相隔時間，係冇乜固定pattern嘅
所以好彩慶幸有乱文去作cross check

既然武侯乱文講明係百年乱文，覆蓋時間理應係1933-2033
就算相差都唔會有太大分野
可以合理推算去到47象都係2033年内嘅事囉

推

Push

推
由巴打高登怕st 追到呢度

Post
自

既然中共屬火
咁陳雲=雨加雲=屬水

點解要叫武侯乩文

留名 真係好好睇

五羊風雨見悲傷一句有機會講緊抗美援朝同越戰
因為據我所知 兩次既其中一大主力軍係黎自廣東 廣洲 汕頭 博羅一帶

行左幾十年大運玩完係正常

自己查下啦

神po留名

郭嘉巴打返來呀
做乜講到一半興高采烈唔見人

我關羽請孔明再世來解下

忽發奇想，四七會唔會真係講緊2047
雖然話唔應該講公元年份嘅野，但呢啲咁神奇嘅野
預言者可能"睇"到當時嘅景像，當時景像出現二零四七都唔奇。
不喜勿屌

異術殺人不用刀
偃武修文日月高
似係講有高舉太陽同月亮既邪教徒發動恐怖襲擊槍殺左人

太陽月亮似係伊斯蘭教嘅標誌🤔
異術殺人不用刀，即係用高科技武器，可能係生化武器或者核武。

去咗邊

死撚咗...

有冇講過呢幾年會爆發第三次世界大戰,因為外國陰謀論已經討論緊

今日果單野會唔會係導火線？

但係武候乱文入面
偃武修文日月高同推背圖既47象偃武修文紫微星明又可以對照到喎 日月明
會唔會係2象差唔多時候發生？
又或者45象係橫跨好多年？
但武候乱文係1933-2033
得返18年 又好似好難發生到5象

假設「日月高」係名語，暗指某樣有日同月既嘢
咁「偃武修文」應該係形容果陣既狀況

但係「偃武修文」係停息干戈既意思
似乎同激進伊斯蘭組織又唔似喎

其實燒餅歌講果d野完晒未

續談43象

先前有巴打問過有冇彩色版
又或者另一版本
以下呢幅圖就屬於台灣中央研究院館藏本

啲字都有些少唔同

黑兔夜走青龍月
欲去不盡不敢說
只有水邊根樹上
三十三上子纔結

呢個版本，「開花結果」將會係33年後既事

跟住到推背圖第四十四象

第四十四象 丁未坎下離上 未濟

讖曰：
日月麗天 群陰懾服
百靈來朝 雙羽四足

頌曰：
中國而今有聖人 雖非豪傑也周成
四夷重譯稱天子 否極泰來九國春

金聖嘆：「此象乃聖人復生，四夷來朝之兆，一大治也。」

呢象係畀好多支那人打飛機既一篇
認為強國出現明君
當中「雙羽四足」被人廣泛認為係「習」「馬」二人，在習馬會之後畀人捧到上天（之後發現跟車太貼）

事實證明，馬特成事不足敗事有餘
習總亦冇做過任何幾巴之閉既政積

日月麗天：
其中一個講法，「日月」分別係「胡耀邦/趙子陽」，又或者係「胡撚塗/溫影帝」。佢地是否令「群陰懾服」，就要好大想像力

中國而今有聖人：
聖人其中一個講法係鄧小平
因為佢原名叫「鄧先聖」
而佢領導既改革開放嚮大中華膠眼中係大治

雖非豪傑也周成：
周成係西周第二代天子，對應鄧小平係老共第2個實際領導人

圖解：
一主人坐下，一人背弓面向對方
有講法係講個名有個「弓」字既人（李克強？張德江？）

不過我個人認為呢個都係拆字迷
「一人背弓」就係個「夷」字
配合到「四夷重譯稱天子」/「四夷來朝」呢兩句

我之前一直以為
呢一象係對應武侯乩文下面一段：
三教聖人同住世
群魔妖怪豈能逃

但係咁就會導致推背圖時序同乱文唔同
同埋假設聖人係鄧小平，43象講緊香港
咁冇理由講完香港先再講番中國有「聖人」鄧小平
因為鄧小平早響香港回歸前半年瓜老襯

所以，另一個可能既解法就係兩個「聖人」根本唔係同一個人
又或者根樹一說，其實同香港無關

打岔一下
之前有提過有唔同版本既推背圖
甚至有version係有顏色既
而顏色，甚至係可以影響到拆字迷既解讀

而家就用已經提過既第42象做個example

推背圖第四十二像 乙巳 艮下离上 火山旅
A. 金評本

讖曰：
美人自西來 朝中日漸安
長弓在地 危而不危
頌曰：
西方女子琵琶仙
皎皎衣裳色更鮮
此時渾迹匿朝市
鬧亂君臣百萬般
圖說：
一女子抱琵琶，刀在地下，旁有一兔。

B. 手繪德本

詩曰：
西山女子琵琶仙，
皎皎衣裳九萬錢。
此時得到真朝帝，
亂却君王百萬年。
圖說：
一女子懷抱琵琶在地下立，旁有一兔一刀。

C. 台湾中央研究院馆藏本

內文與「手繪德本」一樣

D. 手繪彩本

詩曰：
西山女子琵琶仙，
皎皎衣裳幾萬年。
此時得道真朝帝，
亂却君王百萬年。

四幅圖共通既有「一女子抱琵琶」（江青）

刀在地下，旁有一兔：
根據農曆曆法，兔為卯
金刀落地
卯+金+刀=劉（劉少奇）
暗喻四人幫批鬥功臣劉少奇

最後呢個版本必須要係彩繪版先解得通
因為冇左顏色，果把只係普通鋼刀，就砌唔出「卯金刀」個劉字

誰真誰假，其實已經無法查證

可能係

咁如果用大中華膠嘅角度出發,鄧小平響鬼佬手上收番香港,拯救大中華同胞,所以係聖人

加埋之後從葡萄牙手上收番馬交,改革開放,變做"強國", 響國際層面成為一大勢力,咁又算唔算應左"四夷重譯稱天子" 呢句?

利申: 純粹9up下, 未必啱

我諗最重要解法係老鄧原名係鄧先聖
聖人係對佢名字嘅隱喻
而唔係直接指佢嘅成就同個人品格

香港當年份報紙得第一段，無啦啦有二三段，會唔會係之後有人作落去

召喚郭喜以

其他先唔理
「異術殺人不用刀」細佬我覺得係講用政治同執法部門打壓異己（姐係類似以前文字獄咁）
「偃武修文日月高」偃武修文可能係形容上一句嘅情況，日月高就話會愈嚟愈差
不過有少少矛盾嘅，通常極權打壓就好少話唔用武力嘅
如果我估嘅係堅
咁個兩句乩文形容嘅地方就會似現時嘅星加坡
高壓統治，對政權無咩影響嘅就可以享受下繁榮安定
走嚟講個政權壞話就打到你仆街

有人話諸葛占文係假
點睇？

睇完之後小弟有少少唔同嘅解讀

紅日落完白日落，紅白日交替，日本輸，民國起
五色燦爛文明國，民國旗
中山傾頹草木殃，孫中山死
豺狼虎豹同一鑊，國共合作
士農工商皆有作
木子楊花真武興，黃埔軍校
小小天罡何足論，蔣介石有名無實

強反弱兮弱反強，國民黨衰弱，共黨抬頭
王氣金陵黯然盡，南京暴動
故都陝北聚英華，二萬五千里長征
文物衣冠頭尚白
氣運南方出豪傑，毛澤東
克定中原謀統一，平定中原謀台灣
（稱王只合在秦州，我認為係指共黨過唔到海去台灣）

佳人絕色自西來
弄權竊國氣驕溢
狐兔成群功狗烹
倒亂君臣誰與匹

認同係講江青文革

太陽沉去霧雲收，台灣國力減弱
萬國低頭拜彌勒，聯合國捨台取共，一個中國
（我覺得萬國拜周恩來有少少誇張）

四十三象

君非君 臣非臣
（用君臣關係講中台／國共關係）
始艱危 終克定
（打完仗到和平階段）

以上係我認為已發生嘅事

續四十三象

黑兔走入青龍穴
（青龍解作東方，我認為係有啲去左北京）
欲盡不盡不可說
（想同中國脫離關係，又半獨半統咁，港？台？）
唯有外邊根樹上 三十年中子孫結
（最後靠拉攏外國勢力，三十年後唔知點）

治亂循環有定時，快將變亂？
根樹生枝惟四七
生枝一定係節外生枝，係對中土不利嘅事
四七時間日期都解唔通
如果用方位解，四為西，七為南，就可以對應返四十四象西南方

以下係我認為未發生嘅事

聖人星出現南方
紀念化為公正堂
西南獨立曇花現
飛虎潛龍勢莫當

我覺得呢四句應屬四十四象

日月麗天
群陰懾服
百靈來朝
雙羽四足

而今中國有聖人
雖非豪傑也周成
四夷重譯稱天子
否極泰來九國春

南方有聖人，未必係幫共產黨
聖人帶領獨立都唔係奇事
四夷稱天子=西南獨立
「飛虎潛龍勢莫當」同「否極泰來九國春」都係好好嘅意象
兼且形容緊有好多唔同嘅野
雙羽四足，如果係講中國一分為六，都唔出奇

爛尾

郭嘉呢

正想問，會唔會有第二三段嘅報紙版做證？

奉孝人呢？

病死左？

有說1933年工商日報文則只有談及二次大戰階段之乩文

另外,載於1951年華僑日報吳灞陵(鰲洋客)<十八年前的預言>:

聖誕節咁普天同慶
等我去玩吓都得掛~

呢樣嘢我都有懷疑過
圓玄學院其實響荃灣, 而且係1953年先開幕
粉嶺果間道觀係蓬瀛仙館, 開幕年期為1929年
至於粉嶺曾幾何時有冇一間「玄圓學院」，定係純粹筆誤，咁就真係好難講

至於佢另外講果個時序問題
香港工商日報既刊登日期係1933年（民國22年)12月15日
「手抄本」日期係1934年1月29日（非扶乱日期）
時序上相隔一個月，我就唔覺得有其不合理之處

不同想法分享, 講明唔識算命, 完全係9估 :

黑兔走入青龍穴
(兔喺月亮,解月球來的外星人, 黑指敵意;
同意青龍解作東方, 青龍穴=北京）
欲盡不盡不可說
（搞唔掂, 又唔可以對外講）
唯有外邊根樹上
三十年中子孫結
(轉移資源去"外邊",等30年反cup; "外邊"我認為包括香港)

治亂循環有定時
(政冶不穏;循環, 之前治左幾十年, 開始亂番)
根樹生枝惟四七
(之前既部署, 因為"四七", 開始有發展;
"四七"9估兩個可能性:
1) 2047問題;
2) 《易經》第四十七卦 澤水困
困：被很大的困難困住了。主大凶象。四大難卦第四卦。四處無援，最困難之時。事事恨難再有進展，只好靜待時機，是此時最好的選擇。)

聖人星出現南方
紀念化為公正堂
(護海公正堂
此鏈條長度為166厘米，鏈條的一端是古代的官印，而另外一端為雲彩狀。據考證，古代人出示這個鏈條的任何一端，就可以抓捕犯人。此鏈條與現在警察使用的逮捕證作用相仿
[url]
[/url]

聖人因為"紀念"得到權力/軍權, 講緊政冶事件)

西南獨立曇花現 (藏獨搞唔成)
飛虎潛龍勢莫當 (我覺得係"聖人"上位後"勢莫當",擺平藏獨)

格離登咁睇,郭軍師覺得點？

Up

郭嘉已死

巴打，想知多啲

我記得噢洩巴講過佢類似係幫地球之類

有咩心理準備要做 巴打講多少少

死其實係必然，有始就會有終，但睇見人類七原罪愈黎愈浮面，加埋非黑即白既概念愈黎愈普及，我唔知點解好驚，我唔想面對，雖然明知係冇可能逃避。

頭八項都信 科技倒退就有啲保留啦 點倒退法先？

我明白法則係有佢自己既平衡機制，災難係可以令人搵翻失去咗人性。
但真係唔知點樣調節自己既心態。

你癲還癲
但係你既推測係base on咩得出黎?

好
留名等驗證
如果仲有命回

我好中意睇八奇風水po

LM

好難想像小熊維尼同english會聯手主導世界

明明睇緊武侯，點解變左freemason個堆野

不如另開一個post，有啲興趣

希望之後有命上網鞭屍

等到個日上返呢個post先

我都有興趣

休息完一輪, 繼續吹~

第四十五象推背圖戊申
坎下艮上
蒙

有啲張圖清晰啲既版本
呢兩個人心口好似有個「心」字
為二人舉戈向日

讖曰:
有客西來 至東而止
木火金水 洗此大恥

頌曰:
炎運宏開世界同 金烏隱匿白洋中
從此不敢稱雄長 兵氣全消運已終

金聖嘆：「此象于太平之世復見兵戎，當在海洋之上，自此之後，更臻盛世矣。」

此一象似乎尚未發生，中共自越戰韓戰後並無參與任何戰事

有客西來
對方向西而來，即對手位於支那東邊
以推背圖一向既演譯，中國居中，「西來」係指「客」人係由西藏青海一邊走過來
又或者「客」人係歐洲／中東一面的國家

至東而止
即係打唔入，嚮東邊停住

木火金水
通常解作「無土」

洗此大恥
照字面解為支那勝仗，今次成功擊敗舊對手

金烏隱匿白洋中
金烏是三足鳥、也指太陽，
傳說三足烏為日之精，居日中，形態為三足烏鴉，住在東方大海扶桑樹上；另扶桑亦為日本古稱

「白洋中」意味戰事發生於海上

圖中的大陽、「洗此大恥」「金烏」三樣加埋
戰事應為中日第二次之爭

武侯乩文相對應既段落：
聯軍東指同壹氣
劍仙俠士有奇秘
水能克火火無功
炮火飛機何處避
此是陰陽造化機
意土發明成絕技
稱雄東土日己終
物歸原主非奇事
此時國恥一齊消

炎運二字，以往一直係講劉漢、趙宋二朝「火德」既國運

而結合番第二第三版既五德分析，中共一朝皆為「火德」
所以「炎運宏開世界同」所談及應該就係中共國勢最頂端既時間
嬴既亦都係中共

大膽假設兩首預言講及係同一件事
咁有可能係中日戰爭爆發
而中台聯手，一齊滅咗日本，跟手收埋台灣
所以會同時出現「物歸原主」、「消國恥」兩件事

討厭中共既巴打又唔駛咁唔開心
因為共朝由高峰滑落亦唔會係好遠既事
且聽第四十六象分解

第四六象 己酉 坎下巽上 渙

圖：
圖為一老人握拳，似是準備戰鬥，背後有幾棵矮竹

讖曰：
黯黯陰霾
殺不用刀
萬人不死
一人難逃

頌曰：
有一軍人身帶弓
只言我是白頭翁
東邊門裡伏金劍
勇士後門入帝宮

哈佛燕京圖書藏本：

有一武人身帶怒
自彌我是白頭翁
手邊門裡伏金刀
無事離家入帝宮

一長人襆頭紅袍束帶擎兩拳發怒
（佢件衫同43象果一老一少件衫係一樣）

相對應既武侯乩文：
可嘆草頭燒不盡
野外春風吹又生
官中仗劍除奸佞
白頭變作赤頭人

解曰：
Overall 呢喃象照字面睇，似係政變、甚至係暗殺

白頭翁：有說「白翁」=「習公」

可嘆草頭燒不盡 野外春風吹又生；
有說是有草花頭既人復仇
「薄」希來？

金劍/金刀=「釗」？

呢一象可以拆解既地方唔多
甚至好可能尚未發生
但係好可能係中共國運既轉捩點

45象山水蒙掛，蒙著，戇鳩鳩也，童蒙又可解作呃細路
46象渙掛，意指渙散、逃難，化解危險

之前題及過既40-45象五行分佈
40象係講及中共同民國開國之初，中共未算正式掌權
而41象提及毛澤東開始，連續四象都係屬火
直至呢一象45象（中日二次戰爭）同46象（中共政變）已經唔係火象，可能暗示共朝國運去到45象已到頂峰，繼而走下坡

慘啦
有人收到風要搞串個場
郭巴小心啲你果個post 應該講得太多

搞串連登?
定搞串詛咒共朝既Post先?
如果係後者應該搞掂堆支爆Post先啦

郭兄，歡迎番黎

可以點搞串法？

濕鳩

留名學野 一直覺得術數啲野好型

推
奉考兄

第四七象 庚戍 坎下乾上 訟

籤曰
偃武修文
紫薇星明
匹夫有責
一言為君

頌曰
無王無帝定乾坤
來自田間第一人
好把舊書多讀到
義言一出見英明

金聖嘆：「此象有賢君下士，豪傑來歸之兆，蓋輔助得人，而帝不居德，王不居功，蒸蒸然有無為而治之盛。此一治也。」

武侯乩文對應：
田間再出華盛頓
造福人群是真命
此人原是紫微星
定國安民功德盛
執中守一定乾坤
巍巍蕩蕩希堯舜

此一象講既嘢同武侯乩文有著驚人既相似度！乩文只講及2033年或之前既事，所以幾近肯定支那會有極大政治變動

（如之前所計算，2025係黑兔年轉入青龍年既時份。即係「根樹生枝」發生後既幾年內發生！）

偃武修文
停止武力、以文明方式行事
估計為民主投票

紫薇星明
紫微星為北斗星系之首，意指帝王星

匹夫有責，一言為君
似乎係拆字

無王無帝定乾坤
民選總統？

來自田間第一人vs 田間再出華盛頓
有一田姓領導人誕生

高登仔終於等到喇，支那政權正式結束！中國將會出現新政權既第一任領導人
而華盛頓係美利堅合眾國第一任總統
亦乎合「第一人」講法

同時，要刻意用一個外國元首去形容新老總，是否表示支那一樣會變成聯邦制？

好把舊書多讀到 義言一出見英明
似乎都係拆字。「言」同「一」嚮籤文都出現過

圖：
書櫃有三層四格，有畫有書
唔識解

整合一下共朝氣數：

39象 – 日軍侵華
40象 – 民國氣數
41象 – 中共掌政、台灣敗走
42象 – 江青亂權
43象 – 根樹（可能指香港回歸）
44象 – 聖人大治
45象 – 第二次中日大戰
46象 – 中共政變倒台
47象 – 中國有民選領袖

以下呢一象，相信已經係下一個朝代既預言
但係可能響大家有生之年內見得到

第四十八象 辛亥 離下乾上 同人

讖曰：
卯午之間 厥象維離
八牛牽動 雍雍熙熙

頌曰：
水火既濟人民吉 手持金戈不殺賊
五十年中一將臣 青青草自田間出

同人卦

離下乾上， 組成的卦象叫做「天火同人」
《易經》中有言「同人，於野，亨。利涉大川，利君子貞。」有上下相和、聚眾一心之意

讖曰：
卯午之間
十二地支的順序是「子丑寅卯辰巳午未申酉戌亥」
卯和午之間，正是「辰」和「巳」

圖中天上的龍與地下的蛇口中同時吐火
配合幅圖一齊睇，一條龍（辰）同一條蛇（巳）噴火，正與「卯午之間」相呼應

這句話可以有兩個解讀，一是龍和蛇代表兩個人
又可能代表龍年和蛇年這兩年間

厥象維離
指事物具休的外在表現。一般指戰事，動盪不安之類

八牛牽動
「八牛」為「朱」，有可能這事件由一個姓朱的人策劃

雍雍熙熙
指此事最終得到祥和解決

頌日
水火既濟人民吉

「水火既濟」是另一卦象，《易經》中說：「既濟，亨，小利貞。初吉，終亂。」
「既濟」即是「已經渡過了」，意即人民已經渡過了風風雨雨

手持金戈不殺賊
金戈可能解金色的武器，又可能是拆字（錢？）
另外金戈係一種中藥的名，功效類近偉哥

五十年中一將臣
最後兩句解釋的是朱姓人的對手，即龍蛇大戰中的龍

青青草自田間出
這可能指上一象姓田的國父後繼人，而姓名上有草花頭
又可以是直接指一姓「苗」的敵人

第四十九象 壬子 坤為地

讖曰：
山谷少人口 欲剿失其巢
帝王稱弟兄 紛紛是英豪
頌曰：
一個或人口內啼 分南分北分東西
六爻占盡文明見 棋布星羅日月齊

圖中的八把刀是個字謎：八刀為「分」
另有一把掉轉咗放，意思為「反」

讖曰
山谷少人口
「谷」少了「人」和「口」就是個「八」字

欲剿失其巢
「剿」字失去「巢」，就是「刂」，亦即是「刀」
兩句加埋的意思同構圖吻合，皆為「分」

帝王稱弟兄 紛粉是英豪
似是軍閥割據的情況

頌曰
一個或人口內啼
「或人口」合起來是「國」字；如果將「啼」字一拼考慮，又可以組成「帝國」

分南分北分東西
同讖文的拆字謎一樣，明顯是講中國四分五裂

六爻占盡文明見
六爻是指一組六個陰陽符號組合。八卦中最後一卦是坤卦，此象的卦象也是坤，就是說此時戰爭結束和平時期到來了

棋布星羅日月齊
可能暗示眾多國家的名字包含「日」和「月」的名稱

總括呢一象既意思，就係之前取代共朝既民主式中國,最後都係被瓜分

巴打哩2象唔係好明 可唔可以講多啲你個推算

或者應該夾埋之前幾章黎睇

42象 – 江青亂權
43象 – 根樹（可能指香港回歸）
44象 – 聖人大治

如無意外，而家係行到44象
即係由聖人（鄧小平）所主張既改革開放的繁榮時間後期
如果配合武侯百年乩文
有住相同字眼同文意既卦象係去到47象

45象 – 第二次中日大戰
46象 – 中共政變倒台
47象 – 中國有民選領袖

假如乩文所講既真係如字面咁講係預言一百年時間
即係1933-2033
換言之，咁45-47象呢三件事就會係2017-2033 呢16年間發生

而跟住落黎既民主國家
國運亦都唔長久，響兩象時間之內就由２人爭權，再演變成分裂成一系列小國

48象 – 龍蛇(朱苗)相鬥
49象 – 中國分裂

苗族？唔知鳩嗡
因為自古中國所謂中央政府都管唔掂班小數族裔
藏獨已是一例 蒙古亦然

中國人民質素繼續咁劣嘅話，真係有民選都冇用

摩牙

仲有冇

其實關於近代既預言已經講哂
當然如果由第一象開始重新解讀，咁就可以有排講

風水陣未講晒

呢個年份唔係二戰
二戰係1941年, 連入侵波蘭都未係

所謂世界干戈, 如果只係指日支戰爭似乎太牽強

香港係南, 唔係西南

但你都可以解「西」及「南」同時獨立

個「終克定」(入青龍穴) 只係惟持到去2025年
之後搞唔掂

雲你腦無啦

條禿頭叫陳云根
係無「雨」架, 豬玀

如果民國同中共行埋一齊，邊個先係原主

認同呢個時間線，百年乩幫左我地將推背圖既象數計算在一百年內，我都等緊田間第一人！

777

講多啲

你係用塔羅？

隔籬post又話大陸有十年運
依到又話支爆
想點？

呢排多佐好多風水post 人心惶惶

有個內亞歷史學家叫劉仲敬既預測

竟然重早過 2047

推返上尼先，有張圖係講插太陽同不敢稱長，會唔會講緊北韓

好正 仲有無

象係味順住落，有冇話一象多少年

整體嚟講每一象係順住落
但係由於每一象係講一個事件、一段時期、甚至係國力關係
所以每象係有時候係重疊嘅

一象所代表嘅時間長度亦無限制
所以唔可以靠佢嚟估算時間

因此，武侯乱文先顯得咁重要
因為乱文所指嘅係100年內嘅事
對比番相應嘅象數就估計到可能嘅時序

清楚明白晒

另外題外問
上網睇燒餅歌都係預測

咁推背同燒餅歌 預測既野會唔會有矛盾或者衝突

暫時冇衝突
不過亦冇乜雷同嘅地方
（除左一段仔卦象係相同）

由於燒餅歌文體問題
夾雜咗好多古時唔會用嘅文法同字詞
有意見認為燒餅歌只係清末民初嘅產品
用嚟幫軍閥時代某啲勢力打飛機
而冇證據真係一篇「預言」

謝巴打解答

巴打講多D 2024年

伊斯蘭教西來，諸夏復國，西南獨立曇花現

同劉仲敬講既野好似

維尼準備登基 回下帶先

習總稱帝

而家事情嘅發展
同呢一象嘅情形都幾吻合

首先，維尼永續國家主席呢個動作
基本上係封咗敵對派系可以翻身嘅一日
因為冇咗團派江派輪替
基本上雜種可以為所欲為，唔再怕畀人秋後算帳

雜種黨總書記同國家軍委主席兩個職銜係冇任期嘅
如果而家國家主席都唔需要響2023年交出皇位
換言之黨、軍、國三個層面都冇空位再畀繼任人(敵對派糸)響任何時候上位
政治對手如果想還拖，就只可以得番暗殺一個方法

如果單睇推背圖
用字都幾無凌兩可
甚至可以解釋為雜總攝位成為國家元首呢樣嘢，亦無不可
不過再加埋乩文嚟睇
一句「官中仗劍除奸佞 白頭變作赤頭人」
就幾大機會指雜總畀人暗殺身亡

而殺佢嘅人「野草」，即係死淨種
睇番呢幾年畀雜總用「肅貪」名義拉落嚟嘅人，政治局委員級人馬分別有薄熙來、徐才厚、周永康、郭伯雄、孫政呢幾位
符合「草頭」嘅，咁就只有平西王薄熙來

本來薄熙來係雜種後下一任國家主席呼聲最高嘅人
但係就響雜種上位同一年畀佢拉咗落嚟
想將排隊隊冧雜總條人龍，佢都肯定排頭位

順帶一提，
有傳薄熙來上年年中因為肝癌，已經保外就醫假釋

呢個似喎 食到應一應

九十九年成大錯 稱王只合在秦州

如果最後習種真係因為改憲收左自己皮既話

理論上嚟到四十四象
聖人大治

以習近平作為贏家嚟計（任何改朝換代都以贏家作主角去睇）

群陰懾服
可以解做肅清異己（所謂反貪反腐）

原本我地以為習總要落台
諗住話佢政績平平之際
殊不知維尼突然添杯

四夷重譯稱天子
四夷姐係非我族類，鬼佬外國均在此類
重譯稱天子 = 形容習總稱帝
我地話佢復辟帝制，已經可以係「重譯稱天子」
幾日前仲叫緊佢做習總，如今已是「習帝」

推背圖以一統作本位
將分離主義分子、妨礙一統嘅人稱作「群陰」都唔出奇

雙羽四足，會唔會兩任皇帝嘅名？

44象對照武侯乩文
聖人大治應該係講改革開放之後一段中興時期

四夷來朝, 可以套用響APEC+WTO+奧運各國元首嚟中國嘅情況
如果古人係「睇」到呢個情景, 的而且確係合乎「來朝」嘅理念

單係呢個畫面, 都夠大中華膠J出血

強國的而且確響短短四五十年間
由文革時間窮撚到褲穿窿
變到而家一街都係土豪
呢個政續放響歷史上任何一個時期
都配得上「大治」二詞有餘

如果45象係指第二次中日戰爭, 46象講雜總被暗殺
而家似係處於45象同46象前期

如果有留意國際消息
安倍而家強硬修憲嘅內容包括自衛隊部份, 同埋大規模災害允許延長內閣任期等內容
亦都同中日戰爭發展方向吻合

鳩估
雜總推帝制 好大機會引發殺身之禍
上位搞咗咁多人 仇家排到去沙頭角

中日大戰未到
皇帝都未有機會死

參考40至43 嘅解法 如果佢解法思路無錯嘅話 推背圖每一象提示嘅係一段時期 可以有部分overlap 45 應該係指江澤民至胡溫至習上場嘅時期

[八奇領域] 武侯乩文+推背圖深度討論 (2)

開左新post

田間其他人傾向解農田
意思係黎自平民
個人都唔傾向姓田咁直白顯淺

田間再出華盛頓
有個新睇法

再出，即係曾經出過
有人推過係姓田嘅人，但近幾百年其實都冇出過田氏偉人
亦有人講係農民。咁毛澤東都係農民家庭出生，唔通佢係偉人?
反而田間疑似係一個地方，該地方係中國近代第二次出偉人
咁睇最似係中山...

屌你, 笑左, 佢係佛咁我咪係上帝?

有客西來 至東而止 呢個客一定係美國 美國向西邊去 到支那既東邊
而家睇翻貿易戰 應該貿易戰係全面戰的一個前奏
Trump而家話明一定要支那經濟崩潰
華為扶植左好多支那高科技企業做華為供應商
呢D供應商係靠華為的高出貨量去帶起
單單華為出唔到賣到其他國家既手機 已經對呢D供應商帶來沉重打擊
支那呢幾年除大規模強迫技術轉移偷技術外仲投資左幾千億美金去興建高科技產業既產能 支那手機賣唔出呢D公司一定死硬
如果華為短時間內死唔去美國可以用供應畀華為呢個理由制裁埋其他支那華為供應商 整死支那既高科技企業 同時令支那幾千億美金投資化為烏有
對於支那電子產品有後門 而家就算冇關稅 所有同電子產品有關既生產都搬離支那 連一條普通電腦用電源線都唔可以係支那生產
再加上關稅所有產業都要離開支那 去鄰近既國家 而呢D都係支那的死對頭 台灣 越南 印度 菲律賓
令支那高低產業都冇得做
同時支那根本糧食好倚賴外國進口 而家支那話唔買美國糧食 遲下連糧食都唔賣畀支那
目的就係令支那經濟崩潰 可能令支那有民變 同時令支那既敵人強過支那
過翻幾年等支那衰落到某個地步 應該就會對支那發動真既戰爭
或者支那主動打周邊國家 令美國親自參戰
呢度可以話支那同美國冇得打貿易戰，支那一定輸，而且美國一定要支那蒙羞
之後戰爭所指既國恥可能就係貿易戰的結果

西南獨立未必係西藏 可能指既係廣東廣西海南甚至香港
雖然西南獨立曇花現
但支那既西南邊應該就係同支那西面既敵人 例如印度 越南 組成聯軍既基地
呢個聯軍再同美國 日本東西夾擊支那
西南面既聯軍 同東面既美日聯軍 實力差不多

至於場同支那打既大戰 可能輸既係支那
雖然我話國恥可能係支那既國恥
但國恥一齊消亦有可能係畀支那佔領領土既國家 例如越南 菲律賓 印尼 日本 印度
好幾個國家組成聯軍 打贏支那 所以國恥一齊消
物歸原主非奇事亦表示支那佔領既領土畀翻原本既國家
稱雄東土日已終 東土係指支那 對於印度來講 同其他東南亞國家
對於西方國家或從國際視野睇東土更加係東亞 稱雄東亞既唯一就係支那
四海昇平多吉兆 炎運宏開世界同 現時全世界都普遍認同美國既普世價值
唯一同全世界既價值有背離既係支那 支那被打敗 全世界既敵人消失所以世界同 四海昇平
兵氣全消運已終 支那被徹底打敗

之後田間再出華盛頓，華盛頓係美國國父，帶領美國打贏獨立戰爭
可能支那係場大戰打輸被佔領，之後靠一位國父獨立
再之後諸葛武侯乩文完 紫薇星君之後 就到推背圖48象 49象
就係支那 南北分裂 然後解體成8個國家 呢8個國家應該唔包括唔屬於支那既地方 例如 滿州 蒙古 新疆 西藏 香港 澳門 台灣

有哂 bias 嘅所謂 解說。

推一推

Push 成日覺得呢件事之後香港會更大鑊

腳下無履 = 農民？？

推背圖而家係行到 43 象定 44 象？
43 象就既 黑兔青龍 就字面睇明顯係指 2023-2024

44 象既雙羽, 又似講習帝。
雙羽四足, 但「習近平」就只得「近」「平」有足, 加埋都係得三足

睇呢類預言書，最難係既因為身在局中，好難睇得清。

第44象係民主中國第一任總統la如無意外
共產黨即將玩完

習“大大” 就有4足...

推一下方便回帶

假如43像係指2023-24年，44像距離依家起碼要十年

總之习帝就唔會係第44象聖人la

連任連到2034

水能克火火無功
水=香港
火=中共

靠香港/香港地理位置令中共倒台？？

五羊=五羊城，指廣州

新疆。。？

田間可以解平民做總統？

睇黎中共倒台係事實
但倒台後同引發的戰爭都令我地之後唔好受

覺得可以襯呢個運動開始準備

依家先係開始！

呢個post一有大事先出返來

根據推背圖，中共大約4-5年後就倒台，下一個政權係民主中國

巴打可否詳細解釋方便大家都了解下？
另外想請教三峽大壩可會崩塌？ thanks

4-5 年唔係指香港？
黑兔青龍

推背圖主線點會係寫香港...
不過香港係呢段時期嘅歷史係有參與，而推背圖都有提及

重點係武候同推背有overlap
所以可以推斷香港都幾重要下

武候其實有兩個版本，講真有可能係流嘅...
193幾年登係工商日報個版本好短

我反而覺得可信
工商日報1933 年都係用 『新界粉嶺-孔明下降之乩語』 做標題
第二個版本就係1958 年降於粉嶺蓬瀛仙館 （wiki）
粉嶺蓬瀛仙館係1929 年係粉嶺設立，極大可能係工商日報引用返蓬瀛仙館，時間線上其實合理。
同埋扶乩唔係一樣咁罕見嘅嘢，台灣靈異節目好似成日都搵到神上身

就係想話1958未必真
因為冇佐證，唔似1933個段有proof

1958 年其二其三果段 , 我google 淨係google 到1999 年報紙公開過。(1999年8月18日經濟日報專欄)

呢個留言

唔係你呢個回覆我都唔記得咗呢件事

咩係佛？

條友講緊彌勒佛
彌勒係未來嘅佛，亦有宗教學者懷疑過彌勒同基督教嘅彌賽亞係同一人，係不同文化中嘅稱呼

我反而覺得基督教講嘅末世將至
Donald John Trump個名好玄妙
Donald = King of the world
John = Grace of god
所以Donald John意思係 受上帝恩典嘅世界之王
同時 Trump可能同啟示錄號角有關
另外，支那嘅社會信用系統亦都係人類歷史上第一個成功嘅獸印系統，仔細諗下，相當恐怖

pope francis will be last pope??
咁trump係來救世定審判

教宗預言都係一個線索
侵理論上似係正義個邊

但其實用推背圖睇，就似乎未到審判時刻，因為仲有大把未來事件未發生
所以都好難講

利申非耶撚，但有研究

惟有外邊根樹上
三十年中子孫結

俞懷松

trump 正義？你肯定

結係 結束個結,
但要黑兔走入青龍窟 2023 2024

人逢猛虎難迴避，有福之人住山莊。

繁華市，變汪洋。高樓閣，變坭崗。

父母死，難埋葬。爹娘死，兒孫扛。

萬物同遭劫，蟲蟻亦遭殃。

似係

啱啱無聊諗，個太陽有無機會指冠狀病毒🦠

★武漢疫情影響棺木供港 殮房遺體恐堆積如山

棺材都冇

絲打你呢段字有冇source?

太陽沉法雲霧收
日落帝國收皮，殖民地陸續獨立/歸英
萬國低頭拜彌勒
大國崛起，各國奶共/屈服

四十三象
講緊九七回歸
香港同中國非君非臣要獨不獨
終克定就係中英聯合聲明了
呢象初現嘅聖人星
可能係對應緊四十七象嘅田間華盛頓

四十四象
京奧
九國皆春
除咗京奧真係諗唔到幾時
九國呢度要留意下
可能呼應下一象嘅物歸原主

四十五象
由對應該嘅武候乩文講先
西南獨立曇花現
曇花開花出名短暫而華麗
西南現又可能唔止一個
雨革/反送中/之後會再有
而且未必限於香港
兩廣福建都一齊玩
飛虎潛龍勢莫當
飛虎係在明嘅
潛龍在暗
可能係在明在暗嘅勢力都急速發展擴張緊
聯軍東指同壹氣
貿易戰 5G 黑心製造 科技偷竊
全球反共意識上揚
同壹氣即係仲未開始行動
劍仙俠士有奇秘
唔識解，但劍仙術士似謎面
水能克火火無功
呢句最 R 頭
係因為無打仗
點會無啦啦火無功？
之前有人話過 EMP 克軍事設備
但 EMP 完全唔似水
忽發奇想，火係老解
水係肺炎飛沫
中共派老解去壓肺炎動亂
肺炎收老解皮
火就無功而還
炮火飛機何處避
武漢人走難
高鐵飛機水陸空肺炎冇得避
此是陰陽造化機
支爆近了
講返推背圖
有客西來 至東而止
木火金水 洗此大恥
西來至東 可能係聯軍到北京議談
洗大恥我應該係洗土德嘅恥
中華民國即土德
中共政權篡史改朝即為大恥
洗這土德之恥
雄稱東土日已終 從此不敢稱雄長
支那收皮
「不敢稱雄長」可能係冇實際俾人攻佔
係自願性收皮，簽紙割地
物歸原主非奇事
呢度講嘅應該係各省紛紛獨立
唔係割讓

解到呢度
四十六象，覺得係習近平喺宮內遭刺殺